高汁英劇分享 -- Doctor Who 歡迎Whovian參與討論

連登入面好多關於Doctor Who嘅post都係Whovian圍內討論
而家終於有ac 我決定向大家介紹下呢套國寶級英劇

有請維基﹕《超時空奇俠》（英語：Doctor Who）是英國廣播公司製作的一部科幻影集，講述名為博士（英語：the Doctor）的時間管理者（一種能時間旅行的類人外星生物）的冒險經歷。他乘坐他的TARDIS（一種有感知能力的時間旅行宇宙飛船）探索宇宙，這艘飛船的外觀如同在該劇首播的1963年時在英國隨處可見的藍色警亭。博士同一連串的同伴一同，在面對各種敵人的同時，拯救文明、幫助普通人、糾正錯誤。

簡單啲講，呢套嘢入面包含左犯罪查案愛情家庭懸疑恐怖喜劇文化科幻歷史教育哲學等不同元素。

直到而家，Doctor Who已經做左54年，喺世界各地都大有人氣，但係香港竟然冇乜人識 。
其長壽嘅原因除左有趣生動嘅戲情之外，仲有一個獨特嘅機制。當主角受到致命傷就嚟要死嘅時候，佢可以利用一股重生能量重生，變成另一個樣貌同姓格都唔同但卻係同一個人。咁樣就可以解決演員離開刻組後冇得再拍嘅問題。

現任Doctor由英國嘅老戲骨Peter Capaldi所演繹。而12月嘅聖誕特輯將會係Peter嘅最後一集。之係將會由Jodie Whittaker擔任Doctor，而佢亦都係史上第一位女性Doctor。

其實Doctor Who早喺2005年亞視都有播過，我就係喺嗰時接觸呢套劇。

Doctor Who分為兩段時期，分別係1963年首播嘅Classic Who同埋2005年開始嘅New Who
我建議有興趣嘅朋友可以到以下網站，由第九任2005年新版第一季開始﹕

想睇一兩集試下水溫可以去呢到﹕

利申最鍾意12
Companion最愛Ponds
而家睇緊Classic 為求聖誕前睇到The Tenth Planet
好唔捨得Peter 但又想快啲睇Jodie

抵啦12
用個乞嚏搶走我11仔都未同你計

乞嚏笑左 巴打睇到邊？

睇到Bill果季
外星木蚤果集

Season finale 真係好好睇 睇到對睇出哂水

有regenerate?

聖誕先re 季尾係睇Peter個老戲骨啲勁到核爆嘅演技然後不停刺激淚點

成幾季冇咩比佢發揮

Clara走左先發力
不過今季真係好型
盲左個兩集好睇到
等Christmas special 2 Doctors

BTW
Don't forget to click below to subscribe to the official Doctor Who YouTube Channel

國際台播嗰陣開始追，國際台譯《異世奇人》。

2013年去咗英國 50th Anniversary 個活動，見到 Jenna Coleman 同 Catrin Stewart 真人 可惜無合照到

11+Clara 最正
睇緊1963年嗰集，有啲missing episode

同 master missy 講果段

點解咁多人中意Clara

agger垃圾

鐘意Matthew smith 多啲

未正式走已經講回歸

入嚟討論下先
唔係有人講都唔知連登有dw同路人

上個留言都成年前

好似話10/11月有11季

留名

巴打最鐘意邊個doctor

capaldi冇得輸
新舊交融
老戲骨啲戲好到仆街

agger
彈結他好型
btw有冇睇過佢以前做個角色叫Malcolm Tucker

Oh there it is, the silly old universe.
The more I save it, the more it needs saving... it’s a treadmill.
Yes, yes I know. They’ll get it all wrong without me.
Well I suppose... one more lifetime... wouldn’t kill anyone...
well except me.

You wait a moment, Doctor.
Let’s get it right.
I’ve got a few things to say to you

Basic stuff first,
Never be cruel, never be cowardly.
And never ever eat pears!

Remember, hate... is always foolish, and love... is always wise.

Always try... to be nice, but never fail... to be kind.

Oh! And, you mustn’t tell anyone your name...
Well no one... would understand it anyway...
Except...
Except children...
Children can hear it... sometimes
When their hearts are in the right place, and the stars are too.
Children can hear your name...
But nobody else! No body... ever.

Laugh hard!
Run Fast!
Be Kind!

Doctor...
I let you go...

fuckity bye

有聲
btw練緊impression 試下扮佢把聲

kiss my sweaty ball you fat fuck

到時分享下

有冇追過classic?
我睇到davison

想睇 冇片源
睇過Tom baker同davros個集 好正
仲有睇過少少William Hartnell嘅
不過啲節奏同粵劇一樣 好辛苦先捱到

屌啱呀 Hartnell同Troughton追到想死
Pertwee開始好啲

片源 冇subtitle ok嘛？

btw 可以跟呢個網追 佢飛咗啲悶同唔好睇嘅

不過我睇哂

無中文ok 連英文字幕都冇就可能難少少
我會盡力的了
btw Troughton好似好多片都冇咗
淨係得當年睇過嘅人先有機會睇

其實難得有人係有睇classic
而且唔係貪10th靚仔先鐘意
就已經值得慶幸

10仔係我new who least favourite
唔明點解啲女對佢咁狂熱

垃圾BBC當年冇位拍新劇 揼撚咗百鳩幾集

加一
咁佢確實係最靚仔嘅
不過講靚仔第8都唔差

8係成熟穩重

btw John Hurt

不過其實一直都唔太接受到無啦啦加個war doctor
John hurt係好戲
但感覺好似令到成個doctor嘅排序錯晒

其實我接觸到呢套嘢係勁機緣巧合
係中學嗰陣有個師姐早會度講一本doctor who嘅書 個陣見到封面上嘅外星人(係舊版ice warrior嚟)覺得幾得意
後期先去了解

我係細個亞視播過新版嗰陣接觸

係咪叫做異世奇人
不過可能都好過神奇博士嘅

佢哋本來想搵9叔返來拍50週年
但係當年佢做咗一季就換人係同劇組不歡而散

我覺得佢加個war doctor處理得算好
係有啲人蠢豬諗唔通啲數字

係呀

遲啲有新嘢等我開個討論post先

其實都係嘅
但某程度個數字同嗰個特定嘅doctor已經係分離唔到
就好似見到Tom baker會直覺諗起4咁
11就一定係Matt Smith咁
太深入民心啦

不過唔講呢啲 純講角色
覺得war唔夠戲份 冇落足夠嘅筆墨係講佢嘅經歷
到依家演員死埋 連做big finish啲audio story都唔得了 好可惜

好呀

話說巴打有冇聽audio

我有啲想買嚟聽 但唔平

未呀 諗住追哂classic 之後先big finish/audio, 之後再睇漫畫小說

我唔會話畀你聽我仲買咗個1：6嘅Matt Smith

我有11枝screwdriver replica 同埋1:6 cyberman
返到香港比你睇

巴打唔喺香港？

同女朋友去旅行

嘩 無諗過討論dw都可以受傷

佢唔受我傳教

咁係sad啲嘅...
次次介紹畀身邊fd睇都勁難
逼極都唔肯睇
但有個fd我陪佢睇咗第一集之後
佢自己痴咗線追晒嚟睇
睇得快過我

咁好嘅 一個可以一齊討論嘅朋友未冇~(

都冇

頭先飛機上有twice upon a time睇

巴打去邊

喺英國返嚟

喺嗰面住？
正呀 多唔多Doctor Who嘢賣？

讀書
還好 倫敦少英國人少到唔會個個識

好想見capaldi
比佢簽我個Doctor Who日歷同Time Lord Fairy Tales

佢勁多人去
有6,7,8,9,12,David Bradley
仲有一堆companions都會去
miss咗勁唔開心

好想去
有冇詳情？

上Facebook search
london film & comic con

thx 巴打

今日行街見到呢舊嘢

Dalek
有咩用

唔知 着燈啩

死心啦巴打

點解咁貴